                \documentclass[12pt]{article}

\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}

\usepackage{amssymb,amsmath,amsthm,amsfonts}
\usepackage{calc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subfigure}
\usepackage{gensymb}
\usepackage{natbib}
\usepackage{url}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{{images/}}
\usepackage{parskip}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{vmargin}
\setmarginsrb{3 cm}{2.0 cm}{3 cm}{2.5 cm}{1 cm}{1.5 cm}{1 cm}{1.5 cm}
\usepackage[nottoc]{tocbibind}

\title{Projet 3}                   
\author{Morgan Valentin \\ Florian Poncé \\ Calaras Vladislav \\ Irutavyose Bonaventure \\ Youness Ben Hamza \\ Thomas Degimbe}                  
\date{\today}                       


\makeatletter
\let\thetitle\@title
\let\theauthor\@author
\let\thedate\@date
\makeatother




\begin{document}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{titlepage}
    \centering
    \vspace*{0.0 cm}
    \includegraphics[scale = 0.13]{ucl.pdf}\\[1.0 cm]    
    \textsc{\LARGE Université Catholique de Louvain}\\[2.0 cm]  
    \textsc{\Large SINF1102}\\[0.5 cm]             
    \textsc{\large Résolution informatique de problèmes}\\[0.5 cm]     
    \rule{\linewidth}{0.2 mm} \\[0.4 cm]
    { \huge \bfseries \thetitle}\\
    \rule{\linewidth}{0.2 mm} \\[1.5 cm]
    
    \begin{minipage}{0.4\textwidth}
        \begin{center} \large
            \emph{Groupe:}\\
            \theauthor\linebreak
            \end{center}
    \end{minipage}\\[2 cm]
    
    {\large \thedate}\\[2 cm]
 
    \vfill
    
\end{titlepage}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\tableofcontents
\pagebreak


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\parindent=1cm
\section{Introduction}
\par \large The project n°3 focuses on the design of a Thermo PI, more precisely on the implementation of different algorithms.\\
First, what is a \emph{« Thermo pi »} ? A Thermo pi is simply a combination of  Raspberry Pi and a thermometer. During the project, we had a greenhouse where there were several types of plants such as roses, cactus, orchid and bamboo. Knowing that a plant dies if it has too much water or not enough, we had to find an algorithm which would automatically regulate the watering of each plant depending on their humidity. We also needed to make another algorithm that would predict near future temperatures in the most acute way possible according to the current and past temperatures. The customer also wants to receive an alert when one of the plants is “in need of water”. To satisfy his need, we’ll have to create a bot that would interact with both the client and the variables (t°, humidity) in the form of an alert message. \\
\par Before we really get started on the work, we found necessary to prepare  schedule with all the different tasks to accomplish and to distribute them among the different members of the group. (See annex)

\pagebreak

\section{Cahier des charges}
\par \normalsize Ce projet a pour but d’assurer la survie de différents types de plantes se situant dans des serres par le biais de messages d’alerte, envoyer par un bot grâce à un thermo Pi, directement à l’utilisateur. En utilisant l’application télégram, le client pourra communiquer directement avec le bot qui lui, se situera dans des serres. 
	\subsection{Fonctionnalités}
		\begin{enumerate}
		
			\item[*]	La station doit être capable d’afficher la température de la serre ainsi que l’humidité de chacune des plantes.
			\item[*]   Le bot doit pouvoir réguler le taux d’humidité de chacune des plantes présentes dans la serre à l’aide d’une simple commande.
			\item[*] Le bot doit être capable d’envoyer une prédiction des températures future proche de la serre.
			\item[*] Pour le plus important, le bot doit envoyer des messages d’alertes lorsqu’une plante est en « état critique », c’est-à-dire qu’une plante n’a pas assez d’eau.
		\end{enumerate}
	\subsection{Performances}
		\begin{enumerate}
			\item[*] Le thermo pi doit être le plus exacte possible vis-à-vis des températures de la serre et de l’humidité des plantes afin de recevoir un message d’alerte avant qu’il ne soit trop tard.
		\end{enumerate}
	\subsection{Contraintes}
		\begin{enumerate}
			\item[*] Petite difficulté de compréhension des consignes par rapport à l’implémentation des commandes dans le bot.
			\item[*] Une sous-estimation du temps nécessaire à la préparation et à la réalisation du bot.
		\end{enumerate}
		
\pagebreak
\section{Test effectué}
 \large Avant d’implémenter nos codes dans la Raspberry pi, nous avions à disposition une classe qui simulait le thermo pi (StudentDemoListener). C’est à dire qu’une fois exécuté, nous recevions des valeurs de températures de serre et des valeurs d’humidité des différentes plantes comme si un thermo pi les captait en temps réel.\\
\\
 Nous avons utilisé une liste de donnée comprenant des valeurs différentes de température et d’humidité pour vérifier la performance de nos codes.\\
\\
Pour vérifier que le bot envoie bien des messages d’alertes, on a choisi une valeur extérieure aux intervalles de l’humidité supporté par une plante et on vérifiait si on recevait bien un message de la part du bot.\\
\\
Pour les autres commandes telles que l’obtention de l’humidité d’une plante ou bien la température de la serre par exemple, il suffit de voir si la valeur que l’on mettait dans la liste de donnée correspondait à celle envoyé par le bot lorsqu’on lui envoyer la commande appropriée.

\pagebreak
\section{Solution et challenge }
Notre station connectée présente encore quelques petits soucis avant la perfection malgré qu’il possède déjà les fonctionnalités de base.\\
\\

Par rapport au cahier de charges, le thermo pi n’est pas encore capable de prédire les températures futures de la serre mais ce n’est pas pour autant qu’il soit inutile.\\

Donc pour récapituler les fonctionnalités actuelles de la station connecté, on peut dire que :\\
\begin{enumerate}
	\item[*] La station peut relever la température de la serre.
	\item[*] Elle peut capter l’humidité de chacune des plantes présente dans la serre.
	\item[*] Elle régule de manière automatique l’humidité des plantes en les arrosant de 20 ml lorsqu’elles sont en état critique
	\item[*] Le bot envoie un message d’alerte dès qu’une plante est dans un état critique (c’est-à-dire en besoin d’eau).
	\end{enumerate}
\par 	Ce qu’il reste à faire :
\begin{enumerate}
	\item[*] Implémenter un code permettant la prédiction des températures futures de la serre.
	\item[*] 	Et peut-être une interface sympathique pour l’utilisateur
\end{enumerate}

\pagebreak


\section{ Introduction au Raspberry Pi du point de vu matériel}
\par \large  Voici à quoi ressemble le Raspberry Pi, l’outils qui grâce à un thermomètre (sensor) attaché deviens une sorte d’ordinateur capable de relever les températures d’une salle ainsi que l’humidité de plante situé dans cette salle. On appelle cela un thermo Pi. Voici à quoi ça ressemble : \\
\includegraphics[scale = 0.9]{Rasberry.jpg}\\[1.0 cm]

\pagebreak

\section{Manuel d’utilisation du bot et de ses commandes}
\par \normalsize Tout d’abord pour lancer le bot, il suffit d’exécuter la méthode main de « StudentDemoTelegramAnsweringQuestions ». Une fois le bot réveillé, celui-ci affichera automatiquement toutes les commandes disponibles.\\
\\
Les commandes reconnus par le bot sont :\\
\\
/\textbf{b}Humidity= affiche l’humidité du bambou\\
/\textbf{b}LowerBound} = affiche le taux d’humidité minimale supporté par le bambou\\
/\textbf{b}HigherBound = affiche le taux d’humidité maximale supporté par le bambou \\
/Temperature = affiche la température actuelle de la serre\\
/fTemperature = affiche la température estimée de la serre dans environ 1 heure.\\
\\
\par Le « b » correspond à la première lettre du nom de la plante. Ce thermo Pi prends en charge 4 variété de plante : Les roses, les cactus, les orchidées et les bambous. Il suffit de remplacer la lettre « b » correspondant au bambou, par la lettre de la plante désiré. \\
\\
Exemple : si on envoi la commande « /rHumidity », le bot nous renverrait l’humidité actuelle de la rose.\\
\\
Le bot est équipé d’une fonctionnalité supplémentaire qui est automatique : le bot enverra un message d’alerte à l’utilisateur dès qu’une plante est à cours d’eau et va automatiquement l’arroser de 20 ml.
\pagebreak
\section{Conclusion}
\par Pour le moment le thermo pi est équipée des fonctionnalités de base, c’est-à-dire qu’il est capable de relever la température de la serre et l’humidité de chacune des plantes. Il est aussi capable d’arroser de manière automatique les plantes en cas de nécessité suivi d’un message d’alerte. Toutes les commandes décrites dans le manuelle d’utilisation fonctionne mise à part la prédiction de température future. Donc les points faibles de ce thermo pi sont : \\
\\
\begin{enumerate}
\item[*] 	Il n’est pas encore capable de prédire les températures futures proches de la serre et l’humidité future des plantes.
\item[*] 	L’interface pour l’utilisateur n’est pas vraiment mise au point.
\item[*] Le bot doit aussi envoyer quelques statistiques qui n’est pas le cas pour l’instant.
\item[*] 	Et le bot envoi des textes et pas encore des graphiques.
\end{enumerate}
\par Nous espérons faire un maximum pour la présentation.


\pagebreak

\section{Planning}
\subsection{Description des tâches}
\includegraphics[scale = 1.0]{Capture1.PNG}\\[1.0 cm]
\includegraphics[scale = 1.2]{Capture2.PNG}\\[1.0 cm]



\subsection{Ordonnancement des tâches}
\par Représenter ci-dessous les contraintes d'ordonnancement des tâches, en procédant de la manière suivante : chaque tâche apparait dans une boîte et des flèches relient les boîtes, telles que T1 - T2 signifie que la tâche T1 doit être terminée avant que ne débute la tâche T2.\\
\\
\textbf{Exemple:} Durant la construction d'une maison, la tâche T1 ( réalisation des fondations ) doit être réalisée avant T2 (construction des murs); et T2 et T3 (pose du toit) doivent être réalisées avant T4 (montage dy système électrique)\\
\includegraphics[scale = 1.4]{Capture3.PNG}\\[1.0 cm]
\pagebreak
\subsection{Diagramme de Gantt}
 \normalsize Ecrire dans chaque case de lignes "E" le nombre estimé d'heures. Ne rien écrire lorsque la valeur estimée est zéro. N'indiquer que des heures entières. Tout au long du déroulement du projet remplir les cases des lignes "R" avec le nombre réel d'heures passées sur chacune des tâches. Chaque étudiant possède une grille et remplit sur celle-ci les cases corespondant aux tâches qui lui ont été attribuées. En fin de projet, les totaux des 3 grilles devront être reportés sur la première page de ce planning.\\
\\
Il est important de souligner de souligner que les durées estimées et réelles, ainsi que l'adéquation entre ces valeurs,ne sont pas prises en compte dans l'évaluation du Projet 2. L'objectif de ce travail est de comprendre l'intérêt de planifier un projet, de comprendre pourquoi une durée "nécessaire" à réaliser une tâche a été sur ou sous estimée. Il n'y a donc aucun intérêt à vouloir modifier les durées pour les rendre artificiellement compatibles avec les durées estimées au début du projet.
\includegraphics[scale = 1.0]{Capture4.PNG}\\[1.0 cm]


\nocite{*}



\end{document}